---
title: >-
    شمارهٔ  ۵ - شرم دار از چشم مردم چند سازی ای فلک
---
# شمارهٔ  ۵ - شرم دار از چشم مردم چند سازی ای فلک

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شرم دار از چشم مردم چند سازی ای فلک</p></div>
<div class="m2"><p>آبروی دردمندان را روان چون آب جوی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تا بکی سرگشته گردانی پی وجهی که آن</p></div>
<div class="m2"><p>گر دهی یکرو سیه سازی وگرنه هر دوروی</p></div></div>